IVE應用科學學科課程培育環保專才 緊貼社會經濟發展

港人對環保及動物權益意識日漸提高，造就相關行業對專才的人力需要。職業訓練局（VTC）院校成員香港專業教育學院（IVE）應用科學學科畢業生許家耀在完成香港中學文憑試後，成績本可升讀本地大學學士學位課程，但他卻希望將來能從事自己有興趣的環境保護工作，於是報讀了IVE環境保護及環境管理高級文憑課程，決心成就理想，推動香港環保發展。

IVE院校設有多間配備先進儀器的實驗室和教學設施。新近啟用的健康科技中心，運用先進的設施，協助修讀應用營養學、醫療及健康服務行業相關課程的同學，掌握業界的最新發展及技術，同時實踐所學，服務社會。

家耀現於嘉道理農場暨植物園（嘉道理中國保育部）擔任助理項目主任，以優異成績於IVE畢業，並獲頒發「賀維雅基金會獎學金」遠赴英國普利茅斯大學修讀環境科學（榮譽）理學士課程，及後於2017年取得英國倫敦大學皇家獸醫學院野生動物生物學碩士學位。

在中學時期主修文科的家耀，能順利於英國完成理科學士和碩士課程，全因IVE課程為他打穩基礎。他說：「IVE課程中有關環境評估單元部分，要求學生分組合力完成評估報告，過程讓我掌握運用課堂所學的環評專業知識。在英國讀書時亦有類似科目，縱使當地法例不盡相同，但經過IVE訓練，讓我較其他學生更清楚整個環評過程。」

IVE環境保護及環境管理高級文憑畢業生許家耀，憑藉優異成績，獲頒發「賀維雅基金會獎學金」，遠赴英國升讀學士及碩士課程，朝著興趣和理想進發。

IVE課程理論與實踐並重，不時安排學生於不同機構實習。家耀便曾於本地生態旅遊公司，協助帶領生態導賞團及舉辦環保工作坊；又於主題樂園教育部擔任教育大使，向遊客推廣環保訊息；亦曾協助環保組織推廣減少固體廢物棄置的訊息，以及參與環境顧問公司進行空氣監測的工作等。多元化的實習經歷，除令家耀深入了解環保行業的實際運作，亦令他確立興趣專長，決心踏上保育研究之路。

家耀現於嘉道理農場暨植物園工作，主要負責中國內地動物保育的宣傳及環境教育項目，包括舉辦學校活動及展覽，以及參與海南島、雲南及柬埔寨野外考察，期間曾參與海南島的極度瀕危物種「海南長臂猿」的年度種群大調查，了解長臂猿的現存數量、生活及繁殖情況。家耀還分享：「在IVE所學到的生態調查方法畢生受用，現於海外考察時仍大派用場。」

IVE應用科學學科開辦一系列專業課程，包括應用營養學、醫療保健、復康服務、生物科技、食品科技及安全、保育及樹木管理等，滿足各行各業對專業知識和行業經驗兼備專才的需求，畢業生可選擇升學或投身專業發展。